梁振英：脫歐議案突顯英國有民主沒有集中的制度性問題

英國國會於香港時間今晨3時表決首相文翠珊與歐盟達成的脫歐協議，最後議案以432票比202票大比數否決，票數差距是英國政府史上最大挫敗。全國政協副主席、前特首梁振英在社交網站發帖，形容事件「突顯了有民主沒有集中的制度性問題」 。

梁振英指，自己凌晨3時便起牀看這「英國和歐洲歷史性的一天」，表示：「現代社會信念和利益極為多元，脫歐問題極為複雜，利弊參半，政治和經濟孰輕孰重更是糾纒不清。」

梁振英續說，在脫歐問題上，英國人民、首相、政府、內閣和國會的大多數議員都無法取得共識，更不能為國家向歐盟27國爭取到最好的脫歐方式和條件，「人民不能當家作主之餘，政府和國會也不能當家作主，突顯了有民主沒有集中的制度性問題」。